80億國安開支主要用於東廠、編制增至4千人

【有線新聞】財政預算案披露用於維護國家安全的開支達80億元，消息指大部分用於警方國安處，而警方目標國安處編制會達4,000人。前立法會議員涂謹申憂慮會有更多人因《港區國安法》被捕，前保安局局長黎棟國就認為國安法案件較複雜，需要較多人手調查。
政府指80億元國安撥款是幾年經費，但到底用到多少年？用於甚麼用途？要稍後先向立法會報告，只是強調不涉及國家安全公署。消息指，這筆錢主要用於警方國安處。現時警隊編制有38,000多人，國安處編制有多大，警方未曾透露。據了解目標是4,000人，即警隊約十分之一。警隊一年總開支逾250億元，單計薪酬及津貼要190多億元，推算國安處一年開支介乎19至25億元，80億元夠用三、四年。
廉政公署有逾1,500人，每年開支約12億元。民主黨前立法會議員涂謹申指若以國安費每年開支約20億元計算，即超過廉署的一倍半，數目龐大。涂謹申：「不知人手是否預計與拘捕多少人、或調查多少人的比例相應給一個數字，預計編制支出時是預了有可能需要執法的程度。如果他要這麼多人手，可能一年最少拘捕數千至一萬人。」
前保安局局長黎棟國表示，處方無公布現時需要處理多少宗案件，難以估計需要多少人手，但不應與廉署比較，黎棟國：「兩個比例根本是橙和蘋果，我們不應以此比較。大家工作範疇，其責任亦不一樣，這類（國安）案比一般刑事案件複雜得多。」他相信撥款受到監察，部門不會隨意花費

推

達哥連醫囑都未立

4000人咁多??

全香港既 速龍+防暴 都好似得三千八百幾人

咁多人做乜鳩??